【黑色10.1】中五生遭警實彈轟胸一度危殆 同窗痛哭斥謀殺：擺明想攞佢命

【黑色10.1】中五生遭警實彈轟胸一度危殆 同窗痛哭斥謀殺：擺明想攞佢命

小圖為城市廣播City Broadcasting Channel（CBC）圖片(資料圖片)

荃灣公立何傳耀紀念中學一名中五生被警察用實彈射中胸口，目前情況仍然危殆。該校多名學生向《蘋果》表示，中槍同學「健仔」平日開朗健談，「佢好勇敢嘅，佢覺得唔啱嘅嘢會出聲。」多年好友兼同學X知道他中槍後痛哭，不斷問：「點解會係佢？成件事好唔應該發生喺佢身上。」

相關新聞：【辦公室政治學】作為成年人 必須要懂得分──「朋友」與「一場相識」

由小學開始已經認識健仔，現在又讀同一所中學，何傳耀中學中六生X（化名）坦言，雖然大家預計到站出來會有危險，「唉，但佢先中五，又咁後生」，知道這個認識十多年的好友出事後，他失聲痛哭，「啱啱都喊過一輪，而家把聲都變晒」。

X透露，很多同學都很擔心健仔的情況，有些同學曾到醫院欲探望健仔，不過暫時未能見到他。很多同學都在班和社的群組留言為健仔打氣，「希望佢大步檻過」。X批評警暴由6月開始越見過份，由催淚彈「放題」到現在開實彈，一開始他也會聽警方在記者會中的解釋，但後來只覺是浪費時間。

相關新聞：【黑色10.1】港鐵淪黨鐵！疑配合克警行動 無故封多站圍捕示威者

「健仔佢好勇敢嘅，佢覺得唔啱嘅嘢會出聲。」Y（化名）中一開始認識健仔的，是平日一起打籃球的「波友」，得知健仔中槍即悲憤交集，「一發現係佢，第一個心情係好唔開心，即刻喊；第二個心情係勁嬲，係好想報仇嗰隻。」

Y看過健仔中槍的片段後，直斥警察是謀殺示威者，「對一個小朋友，一個中學生，對住佢心口咁樣射入去，嗰下個意識，個警察擺明想攞佢命。」Y認為，即使警察感到危險，都仍有其他選擇，「唔需要用咁過份武力謀殺示威者」。

現在與健仔份屬同級同學的Z（化名），上周才剛與健仔一起上課，接受訪問時一度哽咽：「上個禮拜佢都有返學，佢係同我一齊坐嘅。上堂嗰陣，我哋都會傾偈咁樣，估唔到今日就咁樣……」Z表示，無法想像警察在如此近距離開槍，完全不可接受，很多同學都想在健仔做完手術情況穩定後去探望他。

記者 鄧力行
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

百日特刊記載香港人逆權之路
《逆權百日》
《自由之夏》
-----------------------------

《囚牢之疆》 專頁
揭開集中營邪惡面紗
今日新疆 明日香港

上一則
上一則
【短片】【黑色10.1】惡霸女警唔認係港人 喝記者「邊條法例畀你影？」被一句KO

下一則
下一則
【會員溫提】每月1日前記得增值O! ePay、拍住賞

【辦公室政治學】作為成年人 必須要懂得分──「朋友」與「一場相識」
【黑色10.1】港鐵淪黨鐵！疑配合克警行動 無故封多站圍捕示威者
【黑色10.1】警昨拘269人 累計逾2,000人被捕 破紀錄射1,400發催淚彈
【黑色10.1】警近距實彈射傷中五生胸 公院醫生工會轟蓄意行刑
【聽我講…】遊走前線與屋邨 流動樹窿聆聽躁鬱香港
【黑色10.1】杏花邨保安為護藍絲引警入邨 近半百防暴恐嚇居民
【黑色10.1】警催淚彈射爆民居窗 煙攻老人院 途人哮喘半昏迷
【逆權運動】憂港府手段越來越強硬 美助理防長下周訪華將提香港局勢
【逆權運動】盲撐警實彈傷人 新華社：香港「黑色恐怖」已接近瘋狂
【黑色10.1】瘋警盾鋤記者腳 無證警撞外媒 被英語質問支吾以對
【黑色10.1】港警向中五生開槍震驚全球 美議員：寫下新低點
【逆權運動】《紐時》：中國玩新一輪「鬥地主」 內媒針對李嘉誠嚇怕商家
【逆權運動】《衞報》評論：香港抗爭若然失敗 西方國家有責任
【黑色10.1】連登仔轟魔警謀殺市民 喇沙仔反問盧偉聰為何元朗7.21軍裝警掉頭走
【逆權運動】MUSE母公司因業務過度集中示威區 上市遭否決
【逆權運動】港人拒不低頭 魔鬼山現「賀佢老母」直幡
【逆權運動●學生中槍】逾400人校外靜坐撐學生 譴責警方「合法謀殺」
【逆權運動●交通消息】觀塘綫九龍塘站 車門一度受阻
【黑色10.1】龍翔道開槍片段曝光 便裝警實彈射幾十米外抗爭者
【黑色10.1】休班警與街坊爭執 20防暴警增援
【黑色10.1●旺角】港台攝影記者採訪期間 右腳疑中橡膠子彈
【黑色10.1】民陣批政權子彈射學生與港人為敵 國際特赦組織促港府徹查開槍事件
【逆權運動】彭博：奢侈品銷售第三季急跌六成 料持續逾半年
【逆權運動】原版《榮光》因版權下架 作曲人揭投訴者不屬團隊任何一人
【逆權運動】陸生港生衝突頻傳 台教育部長重申反暴力
【黑色10.1】封站封商場 港鐵、優品360跌逾1% 新地等地產股回升
【逆權運動】舒默轟特朗普發帖慶10.1 拜登：勇敢港人應獲美全力支持
【逆權運動】中槍中五生情況轉為穩定 離開深切治療部
【逆權運動】印尼學生示威借鏡香港 學應付催淚彈打社交戰
【黑色10.1】克警拘捕急救員 疑向後拗手臂再用腳壓背
【黑色10.1】監警會前委員撐警射實彈合理合法 市民轟：構成生命威脅淪「萬能key」
【黑色10.1】刻意將衝突與區選掛鈎 建制派怕輸圖押後11.24選舉
【逆權運動●學生中槍】健仔為人正義 同伴：佢見到手足被捉衝去救
【李八方online】「你支唔支持警察開槍呀？」 龐愛蘭被問到口啞啞走夾唔唞
【逆權運動】警方封窩打老道彌敦道尋彈殼
【逆權運動】8.5三罷日涉破壞交通燈 控方聲稱被告事後仍參與示威 辯方：集會前已被捕
【黑色10.1】建制派又分化港人！譴責示威者嚴重挑釁令人蒙羞 盲撐警隊「止亂制暴」
【黑色10.1】員佐級協會林志偉發信撐開槍 稱警「孤身作戰」不滿未宵禁倡引《緊急法》
【逆權運動】警方重返槍擊學生現場 便衣警索商店CCTV
【逆權運動】9.29反極權遊行96人被控暴動今提堂 二千人到庭聲援 被告包括醫生及女教師
【逆權運動】掩護示威者被控 清潔男工遭改控較嚴重罪名 控方至今未能提供證人供詞
【逆權運動】CNN：抗爭者想攪和中國大日子 他們成功了
【逆權運動】數千中環友快閃大遊行 向實彈射學生說不 高呼「解散警隊刻不容緩」
【逆權運動●學生中槍】多區中學千學生緊急罷課 與中槍學生同行
【逆權運動】轟港警以實彈槍傷示威者 《華郵》評論：特朗普現在挑戰中國是對的
【逆權運動●學生中槍】校方向學生派心意紙仔 同學向健仔寫上祝福
【黑色10.1】指示威者遭槍擊屬人道事件 羅斯：相信會影響中美貿易談判
【逆權運動】錢大康向師生發信未提警濫暴 指摘蓄意破壞欺凌行為損浸大聲譽
【逆權運動●學生中槍】校長發「母子論」 拒譴責警方
【逆權運動】數百罷課學生西九法院聲援被捕抗爭者 毗鄰英華生掛黑直幡高唱《榮光》
【逆權運動】傳政府就訂《蒙面法》有方向 日內或有初步定案
【逆權運動】社總總幹事許麗明涉襲警 控方聲稱警員被按在地上
【逆權運動】10.1發聲籲「早點回家」 李慧詩FB被消失
【黑色10.1】張崑陽去信歐美澳洲政要揭魔警暴行：讓自由世界孤立香港警察
【逆權運動】航拍機高空掟臭蛋襲擊民間記者會 《蘋果》攝記左腳「中蛋」受傷
【黑色10.1】許智峯擬提私人檢控 告近距離槍擊中五生之警員意圖謀殺
【逆權運動】科大生發起「和你塞」抵制美心食堂 聲援中槍學生：爭取訴求卻要付岀生命
【黑色10.1】港警近距離槍擊示威者 在台港人組織轟：等同謀殺！
【黑色10.1】鍾庭耀促就槍擊青年事件獨立調查 指警員不應再喬裝示威者
【黑色10.1】轟盧偉聰未查先包庇濫權警 荃灣區議員憂「開咗一槍就有第2、3槍」
【逆權運動】500市民再聚又一城 按胸默哀抗警濫暴
【逆權運動】8.5三罷當日被指藏利器 經紀改行急救 要求警方歸還救傷隊證明書不果
【逆權運動】瘋警失控！腳踩棍扑抗爭者手機發洩
【逆權運動】十一前夕管有氣球等物 兩女沙灘被拘控 官：看不出有何非法目的
【黑色10.1】學生中槍倒地3分鐘 冷血警無施救只制服他人 林卓廷轟：寧願拉人都唔救人
【果燃台Live】市民西九龍法院聲援9.29暴動罪被告 超級城疑似撐警食肆遭塗鴉
【逆權運動】5大核心價值指標劇跌 鍾庭耀：顯示一國兩制絕對失敗
【逆權運動】單位內搜出疑似汽油彈原料 兩男一度爬出簷篷呼救今缺席聆訊
【逆權運動】休班警疑拍攝唱歌巿民終遭襲擊 涉案地盤工被控傷人保釋候訊
【黑色10.1】警辯稱中槍後阻急救達3分鐘因「危險未完」 避答射可致命心口質疑
【黑色10.1】中槍學生被控兩罪 校長拒譴責警暴 向舊生承諾保留學位不處分
【黑色10.1】華駐美大使：中國對港主權不容挑戰 必須止暴制亂
【黑色10.1】開槍警無停職 警記招播《紐時》新聞片剪走違例指控曲解
【逆權運動】九龍文理兩中六男生被捕 逾百學生罷課靜坐聲援
【逆權運動】黎智英接受霍士訪問 指港人無懼北京恫嚇 不會與抗爭者割席